{
    "question": "Sebutkan beberapa tanda / ciri masyarakat yang menerapkan budaya demokrasi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>- Adanya pemilu yang LUBER JURDIL.\u00a0<br>- Adanya kesempatan rakyat untuk memperoleh pendidikan.\u00a0<br><span>- Adanya kebebasan berpendapat di muka umum. </span></span><br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "terjadinya musyawarah<br>terjadinya mufakat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-bahwa-pendidikan-yang-diskriminatif-itu-berten-322",
            "question": "Berikan penjelasan bahwa pendidikan yang diskriminatif itu bertentangan dengan semangat demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dinamakan diskriminasi itu berarti pembedaan perlakuan thd sesama warga negara (berdasarkan warna kulit, golongan, suku, ekonomi, agama, dsb),\u00a0<br><span>Diskriminasi pendidikan adalah sebuah perlakuan pembedaan diantara pelaku pendidikan. Hal itu sangat bertentangan dengan Pancasila \" Persatuan Indonesia dan Keadilan sosial Bagi seluruh rakyat Indonesia \" dan itu udah jelas bertentangan dengan Demokrasi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembaga-yang-bertugas-mengurusi-masalah-perdagangan-di-tempat-ne-230",
            "question": ".Lembaga yang bertugas mengurusi masalah perdagangan di tempat negara\u00a0 ia tugaskan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kementerian perdagangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-menciptakan-voc-459",
            "question": "Siapa yang menciptakan voc",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Cornelis de Houtman pada tahun 1596</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-terjadi-apabila-pelaksanaan-pemerintah-daerah-tid-376",
            "question": "jelaskan apa yg terjadi apabila pelaksanaan pemerintah daerah tidak di dukung oleh masyarakat daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah tersebut akan susah untuk maju atau melaksanakan kegiatan daerah karena jika masyarakatnya tidak mendukung pelaksanaanya pasti warganya susah untuk diatur<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang terjadi apabila pelaksanaan pemerintahan daerah tidak di dukung oleh masyarakat di daerah maka pemerintahan daerah tidak akan berdiri kokoh dan lestari dan pemerintahan daerah tidak bisa menjadikan roda pemerintahannya dengan baik sehingga pembangunan tidak bisa tercapai .. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lembaga-lembaga-yang-menjadi-sarana-pelaksana-demokrasi-166",
            "question": "sebutkan lembaga-lembaga yang menjadi sarana pelaksana demokrasi dalam kehidupan bermasyarakat, berbangsa, dan bernegara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lembaga2 --&gt; (DPD, DPRD, DPR, MPR) Lembaga legislatif, (PRESIDEN, KEMENTRIAN) lembaga eksekutif, (MA, MK, KY) lembaga yudikatif.. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perilaku-yang-mencerminkan-persatuan-dan-kesatuan-di-lin-934",
            "question": "Sebutkan perilaku yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan bangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menghormati orang yg berbeda agama, tidak membeda-bedakan agama.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- cinta terhadap bangsa dan negara\u00a0<br>- tidak membedakan agama<br>- saling menghormati<br>- menjunjung tinggi nilai pancasila<br>- mengamalkan nilai pancasila dalam kehidupan sehari-hari<br>- mencintai produk dalam negeri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-analisis-perbedaan-teks-proklamasi-konsep-dengan-teks-pro-522",
            "question": "Buatlah analisis perbedaan teks proklamasi konsep dengan teks proklamasi yang autentik !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas IX<br>pelajaran PPKN<br>kategori proklamasi kemerdekaan<br>kata kunci: text, naskah, autentik, konsep.<br><br><p>Dari konsep naskah proklamasi yang kemudian diketik menjadi\nnaskah autentik proklamasi, terdapat beberapa perubahan natara lain:</p>\n\n<p>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nKarena tidak sesuai dengan bahasa indonesia yang\nbaik dan benar standar saat itu; kata \u2018tempoh\u2019 diubah menjadi \u2018tempo\u2019.</p>\n\n<p>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nFrasa \u2018wakil wakil bangsa indonesia\u2019 diubah dalam\nnaskah autentik yang telah diketik menjadi \u2018atas nama bangsa indonesia\u2019.</p>\n\n<p>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nPenulisan tanggal 17-8-05 pada naskah konsep diubah\nmenjadi hari 17 boelan 08 tahoen \u201905.</p>\n\n<p>4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nNaskah konsep proklamasi tidak dibubuhi tanda\ntangan, sedangkan dalam naskah autentik proklamasi telah dibubuhi tanda tangan\nIr. Soekarno dan Drs. Mohammad Hatta.</p>\n\n<p>5)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nPada kata \u2018hal2\u2019 diubah menjadi \u2018hal \u2013 hal\u2019\nsetelah diketik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-nepotisme-285",
            "question": "Pengertian nepotisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tindakan yang hanya menguntungkan sanak saudara atau teman-teman sendiri, terutama dalam pemerintahan walaupun objek yang diuntungkan tidak kompeten<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nepotisme adalah penyalahgunaan karena adanya suatu hubungan darah. contohnya dinasti atut yang ada di banten.<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-arti-penting-hubungan-internasional-617",
            "question": "Jelaskan secara SINGKAT arti penting hubungan internasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: SMP<br>pelajaran: B. Indonesia<br>katagori: opti<br>kata kunci: hubungan internasional<br><br>saya bantu menjawab ya dek..<br>pentingnya hubungan internasional adalah:<br>1. meningkatkan hubungan diolomatik antar negara<br>2. memerkuat kerjasama.<br>3. distribusi informasi dan teknologi<br><br>demikian jawabannya dek.<br>semoga membantu ya.<br>selamat belajar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-penonjolan-sara-686",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan penonjolan sara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penonjolan SARA : <br>Menonjolkan SARA dengan saling :<br>- menghormati antar SARA <br>-menghargai\u00a0  antar SARA<br><br>itu menurutku<br>TERIMA KASIH<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saling menghormati dan menghargai antar SARA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}